[暗瘡撚] 有冇人試過肌斷食？

有冇人真係試過肌斷食好翻

試過好得7788嗰陣諗住肌斷食試下
無幾耐就開始生暗粒

而家好返晒？

我，依家得番啲印未清

真係純粹用清水？

沖涼嗰陣
會唔會攞花灑直接沖面？

係，因為我一向都無用護膚品/暗瘡膏嘅習慣，大概半個月左右自已好番

唔好，太大水可能會爆瘡。 另外抹面果塊毛巾要長期乾爽(防止細菌滋生) ,抹面果印唔好太大力，要慢慢印乾啲水 (呢點好重要

其實首先你要知道自己皮膚暗瘡肌既成因。暗瘡肌大多數都係油性肌膚 + 有發炎炎症 + 毛孔堵塞。肌斷食可以做到既係停止化學品對皮膚既干擾負擔，所以可以做到短期消炎同減少護膚品造成的毛孔堵塞，從而改善暗瘡情況。但如果暗瘡問題係因為皮膚岀油情況嚴重，例如係因為荷爾蒙問題，肌斷食都不一定可以完全解決問題。而且身體既發炎程度都會有所影響，所以生活飲食習慣都是要注意的地方。

我自己肌斷食/肌戒毒左有一年多，解決了我一直睇醫生都醫不了的玫瑰痤瘡/皮膚炎的問題。但長期來說，要停用化學護膚品就要有心理準備要面對相對的戒斷反應。我自己就覺得絕對是值得一試的 ^^

我 ，斷咗一年就靚返晒

之後一直斷，只搽防曬，蘆薈，肌齡測試比實際年齡輕5年。

試咗半年 而家皮膚好乾會甩皮 但對比用護膚品嗰陣少咗暗瘡 得返啲印

原來有人真係試過得
有冇人可以分享
詳細方法同心得

多謝分享

斷嗰陣，都只係用水洗面？

好多好文搵唔返，但可以睇下宋奉宜
宋奉宜提出肌戒毒，主要提出唔好亂用保養品，要理性持續check著皮膚對保養品嘅反應，手上有8年以上嘅臨床數據證明肌戒毒係work。

果時睇咗好多有關肌戒毒/斷食嘅資料，
日本，台灣都有，
我個人認為日本果套比較易跟，台灣果套好離地，正常人點會有儀器check住自己啲皮膚，但佢個大出發點係啱嘅。
(我睇"stop! 別再錯誤保養了"同宋奉宜嘅"肌戒毒")
綜合咗台日學說，我自己就咁做
1.停保養品
2.停粉底，我有化妝，但只限眼線果啲，
如果啲化妝品番皂落唔到嘅全部唔可以用。
3.早上用和暖清水洗面，用手掂落去無刺激感。晚上用Ivory 皂洗面。
4.洗完臉會乾到裂開咁，但一定要忍，我啲皮膚回復正常後我先知"健康皮膚洗完面唔會 繃緊!"
5.stop教至少等一個鐘頭先好搽嘢上面，
我個人認為如果你皮膚問題唔嚴重可以咁做。

6.如果好乾乾到頂唔順，肌戒毒教搽不飽和植物油按摩(因為太乾，毛孔無彈性排唔到毒)，或者用凡士林，但記著只可以用一粒米咁多。

7.搽防曬，一定要乾爽嘅，我用開專科。
(其實兩邊都唔贊成用防曬，叫人用遮，有帽 )

感謝

基本上你用左防曬就已經等於無完全肌斷食，更加無肌戒毒。防曬中既成份可以比得上護膚品，亦有機會阻塞毛孔。

請睇文，謝

兩本書我都一早讀過，而且一直有在宋醫師的肌戒毒群組。正如你所說，無論是肌斷食或是肌戒毒都不主張使用防曬產品。

睇返果個食物敏感post啦
戒奶蛋<<<最多人敏感（奶茶果d都唔得）
甜野朱古力最好都唔食就更好
唔想咁多野都唔食得就俾錢去做詳test
借原po巴打張圖俾你參考
有數字果d代表敏感，1係最低3係最高